對川普低頭 南韓放棄WTO發展中國家定位

南韓放棄WTO發展中國家地位。圖左為美國總統川普，右為南韓總統文在寅。（資料照，美聯社）

美國總統川普指控一些全球最富有的國家，濫用WTO開發中國家地位，南韓則是被川普點名的國家之一。針對此事，南韓貿易官員本週已與美方官員展開討論，最新消息指出，南韓已經決定放棄WTO開發中國家地位。

《韓聯社》報導，南韓政府25日召開對外經濟部門長官會議，決定放棄WTO開發中國家地位，在WTO新談判達成協議前，南韓可繼續享受WTO向開發中國家提供的優惠，由於談判耗時較長，政府盡可能對稻米等農業領域加以保護。

南韓是在1995年以開發中國家地位加入WTO，若南韓不是開發中國家地位，南韓當局將無法藉高關稅保護市場，農產品價格也無法透過補貼維持競爭力，讓該國農業直接遭受衝擊。

川普今年7月在備忘錄提到，近3分之2的WTO成員利用宣稱自己是「開發中國家」，以獲取特殊待遇；世界10大最富裕經濟體中，就有7個宣稱是「開發中」地位，即汶萊、香港、科威特、澳門、卡達、新加坡、阿拉伯聯合大公國；中國、墨西哥、南韓和土耳其都已是G20成員。

西朝鮮

中國

香港有宣稱 係開發中咩？

韓國比中國強大

點㸃名就自己放棄發展中國家地位

我依家先知南韓竟然都係發展中國家我一直以為得中國咁狗，好彩無藍絲識野，用呢個論點駁我

記得以前讀書個陣唔係話香港係已發展地區啦咩

香港=民主開發中國家

被開發

泡菜其實幾醒 當年識借美日貿易戰取代日本上位
今日美帝點佢名 有前車日本 佢點會唔放棄

新加坡都係發展中國家？

講緊係WTO中既位置同拎既優惠呀

香港係開發中「國家」？
WTO搞港獨

中共變相有兩票都幾on9

WTO 根本變左比d 東亞東南亞國家拎美歐國家著數既組織
中國仲話要WTO 制裁美國
叫你做番強野應做既野就話主動挑釁，想攪冧全球經濟
無恥真係無敵

wto係無deveoping countries既working definition，佢操作上只依靠加入國自己宣稱。不過機制上可以由其他成員challenge 佢既發展中資格。

所以無得借呢樣罵中國/韓國，因為wto本來就唔係個種發展/已發展既區分體系。韓國係佢依制度宣稱，美國都係依制度咁質疑啫

可能韓國都知點都講唔通，有人質疑咪放棄囉。